---
template: main.html
title: Pourquoi la sécurité des données est importante
description: Utilisez VeraCrypt ou Cryptomator pour crypter vos données. Est-ce que VeraCrypt est sûr ? Comment utiliser VeraCrypt ? Est-ce que Cryptomator est sûr ? Comment utiliser Cryptomator ? Cryptomator vs VeraCrypt ?
---

# Sécurisez, sauvegardez et chiffrez vos données

<center>
<img align="center" src="../../assets/img/secure_data.png" alt="La sécurité des données" width ="250px"></img>
</center>

## Nous vivons une ère numérique

L'humanité génère de plus en plus de données. Ces données atteindront les [175 zettaoctets](https://www.forbes.com/sites/tomcoughlin/2018/11/27/175-zettabytes-by-2025/) d'ici à 2025. Ça fait cent cinquante-neuf milliards cent soixante et un millions cinq cent soixante-douze mille huit cent dix téraoctets.

Chaque personne connectée interagit avec des données environ 4 900 fois par jour. Soit une fois toutes les 18 secondes. Vous ne faites pas exception. Une part significative de votre vie est numérisée et stockée partout dans le monde. Vos téléphone, ordinateur, montre et services cloud pourraient en savoir plus sur vous que vos amis les plus proches.


<br>

<center> <img src="../../assets/img/separator_firewall.svg" alt="Mots de passe forts et uniques" width="150px"></img> </center>

## Sécurisez vos données

Dans ce chapitre, nous allons voir comment empêcher des accès non autorisés à vos données. Utiliser des mots de passe forts et uniques. Éviter d'utiliser un même mot de passe pour différents appareils ou pour différents comptes. Utiliser un gestionnaire de mots de passe. Et envisager la double authentification pour une sécurité renforcée.


<br>

<center> <img src="../../assets/img/separator_davx5.svg" alt="3-2-1 strategie de sauvegarde" width="150px"></img> </center>

## Sauvegardez vos données

Nous verrons aussi comment une bonne méthode de sauvegarde peut vous protéger d'une perte de données, d'un vol, d'une suppression, d'une corruption, d'une fuite, de rançongiciels, ou pire.


<br>

<center> <img src="../../assets/img/separator_https.svg" alt="VeraCrypt et Cryptomator" width="150px"></img> </center>

## Chiffrez vos données

Enfin, nous allons voir comment chiffrer des données pour les rendre illisibles dans le cas d'une attaque informatique. Par exemple, si un attaquant réussit à pénétrer votre espace de stockage cloud ou obtient un accès non autorisé à votre ordinateur.

<br>
